陸使館派15車到關西機場 台灣旅客「自認中國人」就可上車！

日本關西國際機場受強颱「燕子」侵襲，導致聯外橋樑毀損、機場跑道等相關設施淹水，近3000名旅客滯留機場。中國大陸駐大阪領事館5日陸續派出專車協助大陸旅客轉運，面對也想上車的台灣旅客，有在場的大陸旅客表示，「只要覺得自己是中國人，就可一同上車，跟著祖國走。」

關西機場有750多名大陸旅客受困，陸駐大阪領事館5日安排專車，將旅客緊急轉移大阪市內。有陸客發文指出，離開機場的時候，日本人和其他國家的群眾還在排隊，一眼望不到盡頭，「拿著中華人民共和國護照，是一種非常有自豪感的事情。」

有受困關西機場的陸客說，使館第一時間就把他們接走，「在車上看到很多其他國的旅客還在機場排隊，但聽領事館的人說他們前天凌晨一點就在機場等候，而且隔天一早就通知旅客們搭專車離開。」高效率的應急處理讓他覺得很感動。

也有大陸旅客提到，上車的過程中，有幾個台灣同胞過來詢問能否上車，「統一回答，可以呀，只要你覺得自己是中國人，就可以上車跟著祖國走。」

另外，PTT及臉書上有數名搭乘陸使館車輛，安全離開關西機場的台灣旅客表示，對方並未要求台灣人須「承認是中國人」才能上車，是只要跟著排隊，就能夠上車，車上也有陸使館的人在統計「港澳台旅客」的數量，以便聯絡港澳辦事處。

部分台灣旅客更直言，非常感恩大陸使館的協助，反而是聯絡台灣的駐外單位時，對方完全幫不上忙，有點失望。

根據陸駐大阪領事館公告，截至日本當地時間9月6日凌晨，專車已協助滯留旅客1044人，其中包括117名香港人、5名澳門人和32名台灣人，分為六批安全撤離關西國際機場。

仲貼？關西機場已經澄清左係fake news 喇

關西機場：沒有讓中國大使館派的車輛進入

認日本人有著數大把中國人狗衝

BNO撚出事記住唔好認係中國人

連登港毒又不願面對

全世界搭晒日本仔隻船走晒,

支那豬信FAKE NEWS今日下午被關西機場踢爆

次次都鐘意襯天災出呢類假新聞

但仍不斷有人中伏

Fake News

一早話PTT比支那豬滲透晒

上面都仲有2隻五毛狗

??

樓主賺咗幾多錢?

但大陸靠呢招侵略唔少地方喎